\documentclass[a4paper]{amsart}
\pdfoutput=1
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{amsthm,mathtools,tikz}
\usepackage[%hidelinks,
colorlinks,%
linkcolor=black!40!red,%
citecolor=green!40!black,%
urlcolor=red,%
pdfauthor={Tássio Naia}%
]{hyperref}
\input{pretty-thms}

\newcommand{\defi}[1]{\textcolor{red!70!black}{\emph{#1}}}
% % -------------------------------------------------------
% \newtheoremstyle{mystyle}%  % Name
% {\medskipamount}%           % Space above
% {\medskipamount}%           % Space below
% {\rmfamily}%                % Body font
% {}%                         % Indent amount
% {\bfseries}%                % Theorem head font
% {.}%                        % Punctuation after theorem head
% { }%                        % Space after head: ' ', or \newline
% {}%                         % Theorem head spec (empty means `normal')


% Proof of claim ----------------------------------------
\edef\oldeq{\Box}
\newcommand{\newproofenv}[3]{%
  \newenvironment{#1}[1][#2]{%
    \renewcommand{\qedsymbol}{\hfill{#3}}\begin{proof}[#2]%
  }{%
    \end{proof}\renewcommand{\qedsymbol}{\oldqed}%
  }%
}

\newproofenv{prova}{Prova}{$\oldeq$}
\newproofenv{provaafirmacao}{Prova da afirmação}{$\diamond$}
\newproofenv{proofrascunho}{Rascunho da prova}{$\bigtriangleup$}

\begin{document} % --------------------------------------
\title{Teoremas com borda, mas sem itálico}


\author{T\'assio Naia}
\address[T\'assio Naia]{Departamento de Ciência da Computação, Instituto de Matemática e Estatística, Universidade de São Paulo, Brasil}
\email{tnaia@member.fsf.org}



\thanks{
T. Naia is supported by CNPq (201114/2014-3) and FAPESP (2019/04375-5).}

\begin{abstract}
  Apresentamos algumas macros para colocar bordas ao lado do enunciado
  de teoremas. A fonte usada no enunciado do teorema é romana normal
  (e não \emph{itálico}). Essa formatação tem
  a vantagem de manter alto contraste fórmulas e texto mesmo quando as
  fórmulas ocorrem no enunciado de teoremas. Também usamos dois tipos
  de ambientes para demonstrações (para usar em provas aninhadas, como
  prova de uma afirmação auxiliar que aparece na prova de um lema).
\end{abstract}
\maketitle % --------------------------------------------

%In this paper, every graph is finite.
Um \defi{grafo orientado} \(D\)
é um digrafo obtido a partir de um grafo simples~\(G\)
escolhendo uma direção para cada aresta;
também dizemos que \(D\) é uma \defi{orientação} de~\(G\).
Dado um número natural~$i$,
a \defi{\(i\)-ésima vizinhança} de \(u\in V(D)\), que denotamos por~\defi{\(N^i(u)\)},
é o conjunto dos vértices~\(v\)
para os quais o caminho dirigido mais curto de \(u\) a~\(v\)
contém precisamente \(i\)~arcos.
Uma~\defi{testemunha} (da segunda vizinhança)
é um vértice~\(u\) para o qual~\(|N^2(u)|\geq |N^1(u)|\).
Em~1990, Seymour conjecturou
o seguinte.

\begin{conjecture}\label{conj:snc}
	Todo grafo orientado contém uma testemunha.
\end{conjecture}

\begin{teorema}
  Toda orientação de um grafo sem triângulos
  contém uma testemunha.
\end{teorema}

\begin{prova}
  Todo vértice com o menor grau de saída em~$G$
  é um vértice de Seymour.
\end{prova}

\begin{teorema}
  Se $0 < r < 1$, então
  \(\displaystyle
    \sum_{i=0}^\infty r^i = \frac{1}{1-r}
  \).
\end{teorema}

\begin{prova}
  Usamos o seguinte fato.
  \begin{afirmacao}\label{af:to-zero}
    Se $0 < r < 1$, então $\displaystyle \lim_{i\to\infty} r^i = 0$.
  \end{afirmacao}

  \begin{provaafirmacao}
    Note que $r^i > 0$ para todo natural~$i$, pois $0<r$.
    Ademais, para todo $\varepsilon > 0$,
    e $j \ge \lceil \log_r \varepsilon\rceil$,
    temos~$r^j < \varepsilon$, o que conclui a prova.
  \end{provaafirmacao}

  Voltando à prova do teorema,
  temos que a soma parcial da série é
  \[
    S_n = \sum_{i=0}^n r^i = \frac{1 -r^{i+1}}{1-r}.
  \]
  Tomando o limite, e usando a Afirmação~\ref{af:to-zero}, temos
  \[
    \lim_{n\to\infty} S_n
    = \lim_{n\to\infty} \frac{1 -r^{i+1}}{1-r}
    = \frac{1}{1-r}.
  \]
\end{prova}
\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
